---
title: Soumission d'une preuve d'exemption de taxe
description: 
published: true
date: 2021-06-21T11:44:59.799Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-21T11:30:06.027Z
---

# Soumission d'une preuve d'exemption de taxe

Les employés sont tenus de fournir des justificatifs de toutes les dépenses pour lesquelles ils réclament une exonération fiscale. Cela peut être fait via le document de soumission de preuve d'exonération fiscale des employés

Cela se fait généralement à la fin d'une période de paie, mais les employés peuvent soumettre n'importe quel nombre de preuves contrairement à la déclaration d'exonération fiscale des employés.

::alert{type=warning}
**Remarque** : Créez une déclaration d'exonération fiscale pour les employés avant de créer une soumission de preuve d'exonération fiscale pour les employés
::

---

Pour accéder à **la liste soumission de preuve d'exonération fiscale des employés**, allez sur :

> Accueil > Paie > **Soumission de preuve d'exonération fiscale des employés**

![liste_soumission_preuve_d'exemption_de_taxe.png](/content/payroll/employee-tax-exemption-proof-submission/liste_soumission_preuve_d'exemption_de_taxe.png)

## 1. Comment créer une soumission de preuve d'exonération fiscale pour les employés

Les détails sont déjà récupérés si vous cliquez sur **Soumettre une preuve » à partir de la déclaration d'exonération fiscale des employés . Toutefois, si vous souhaitez créer manuellement une « soumission de preuve d'exemption d'impôt sur les employés**, procédez comme suit.

1. Accédez à la liste Soumission de la preuve d'exonération fiscale des employés, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Soumission de la preuve d'exonération fiscale des employés**.
2. Entrez les **détails** au besoin.

![détails_soumission.png](/content/payroll/employee-tax-exemption-proof-submission/détails_soumission.png)

3. Entrez le **Type de preuve** (documents, reçus, etc.).
4. Joignez les épreuves en cliquant sur le bouton Joindre en bas.
5. Entrez le montant du paiement du loyer de la maison, la date de location et la date de location.
6. Enregistrer et envoyer.

![preuve_d'exonération.png](/content/payroll/employee-tax-exemption-proof-submission/preuve_d'exonération.png)

Le montant total d'exonération sera exonéré des gains annuels imposables de l'employé lors du calcul des retenues d'impôt sur la dernière paie.

::alert{type=warning}
**Remarque** : Même si les employés soumettent des preuves d'exemption à tout moment pendant la période de paie, Dokos ne les considérera que lors de la dernière paie de la période de paie pour ajuster les taxes finales en fonction de la preuve soumise. Si vous devez ajuster toute taxe supplémentaire collectée ou envisager de soumettre une preuve des employés à tout moment avant la dernière paie, lors du traitement de l'entrée de la paie (ou dans le bulletin de salaire de l'employé), cochez l' option Déduire la taxe pour la preuve d'exonération fiscale non soumise .
::